\subsection{Data Access}
Der Data Accss Layer regelt den Zugriff auf die Orthofotos mit Bing Maps, sowie die Strassen und Fussgängerstreifen, welche mit Hilfe von OpenStreetMap Daten über die MapQuest API zur Verfügung gestellt werden. Die Daten werden von den entsprechenden Quellen heruntergeladen und für die Detektion zu einem passenden Format aufbereitet.

\subsubsection{MapQuest}
Folgende Daten benöitien wir von der API:
\begin{tabbing}[H]
    \hspace*{3cm}\=\hspace*{9cm}\= \kill
    Strassen: \> Der Suchalgorithmus folgen den Strassenverläufen, \\
     			\> was die Suche effizienter und einfach werden lässt.\\
    Fussgängerstreifen: \> Schon erfasste Fussgängerstreifen werden mit den von uns  \\ \> Entdeckten verglichen und nur diejenigen, welche noch nicht in erfasst sind,\\ \> werden abgespeichert.
\end{tabbing}

\paragraph{Abfrage}
Um das Resultat einer Abfrage einzugrenzen, bietet die API diverse Parameter und Tags die angegeben werden können. Damit wir nicht zu viele API Requests haben, können wir eine \textbf{Boundingbox}, sowie den Tag \textbf{highway=*} verwendet werden. Damit ist nur noch eine Abfrage pro Boundingbox (ca. 2 auf 2 Kilometer) nötig. Im Code sieht dies folgendermassen aus:
\subparagraph{Python Request} Abfrage mit Verwendung der httplib2 Library. \\ 
\begin{python}
import httplib2

url =  'http://open.mapquestapi.com/xapi/api/0.6/node
		[highway=*][bbox=8.544,47.367,8.545,47.367]?
		key=YKqJ7JffQIBKyTgALLNXLVrDSaiQGtiI}'
resp, content = httplib2.Http().request(url)
\end{python}

Das Resultat der Abfrage ist im XML Format, Python bietet für die Verarbeitung von XML Daten die Library \textbf{ElementTree}.\\
In einem nächsten Schritt schränken wir das Resultat weiter ein. Denn nicht auf allen Strassen sind Fussgängerstreifen möglich. Für uns relevant sind:
\begin{itemize}
	\item road, trunk, primary, secondary, tertiary, unclassified, residential, service, trunk\_link, primary\_link, secondary\_link, tertiary\_link, pedestrian
\end{itemize}

Am Ende der Verarbeitung resultiert eine Liste aller relevanten Strassen und alle Fussgängerstreifen.

\subsubsection{Bing Maps}
Die wichtigsten Daten für die Suche sind die Orthofotos, welche wir über Bing Maps beschaffen. Dabei Hilft und das Python Skript globalmaptiles.py. Welches den Umgang mit dem QuadTree Format von Bing Maps und das Umrechnen der Koordinaten zu den entsprechenden Tiles stark vereinfacht. (Mehr dazu unter dem Abschnitt~\ref{subsec:tiles} auf der Seite~\pageref{subsec:tiles}). Das herunterladen der Bilder lässt sich parallelisieren, was die Performance enorm steigert. In Python kann dazu die Library \textbf{multiprocessing.dummy import Pool as ThreadPool} verwendet werden.

\paragraph{Beispiel Download} Im Nachfolgenden Code ist gezeigt, wie der parallele Download implementiert wird. \\
\begin{python}
from multiprocessing.dummy import Pool as ThreadPool
from PIL import Image
import urllib2
import StringIO

def start_download(urls):
     pool = ThreadPool(self.nb_threads)       
     images = pool.map(download_image, urls)
     pool.close()
     pool.join()
     return images

def download_image(url):
    request = urllib2.Request(url)
    response = urllib2.urlopen(request)
    content = response.read()
    image = Image.open(StringIO.StringIO(content))
    return image

\end{python}

Das Resultat des Downloads ist eine Liste mit den Orthofotos, welche im Anschluss von dem Suchalgorithmus weiter verwendet werden.



