\section{Installation}
\subsection{Redis}
\label{subsec:redis}
Die Installation wurde auf einem Ubuntu Server durchgeführt, welcher das Paketverwaltungssystem Advanced Packaging Tool (APT) verwendet. Die im Anschluss aufgeführten Befehle werden in einer Shell ausgeführt.
Falls Probleme auftreten, bietet Redis ein Quick Start Dokumentation an.

\subsubsection{Installaiton}
\begin{lstlisting}[style=BashInputStyle]
	# sudo apt-get install redis-server
\end{lstlisting}

\subsubsection{Konfiguration}
\begin{lstlisting}[style=BashInputStyle]
	# redis-cli -p 40001
	# CONFIG SET requirepass "crosswalks"
	# redis-cli AUTH crosswalks
\end{lstlisting}

\subsubsection{Starten}
\begin{lstlisting}[style=BashInputStyle]
	# redis-server --port 40001
\end{lstlisting}

\subsection{Keras}
Keras ist die Bibliothek, mit der das neuronale Netz betrieben wird. Die Installation hier muss nur durchgeführt werden, um das Projekt weiterzuentwickeln.

Info: Der Stand von Keras, der wir während dieser Arbeit verwendet haben, ist auf der CD zu finden.
\subsubsection{Installation Theano}
\begin{lstlisting}[style=BashInputStyle]
	# apt-get update
	# apt-get install -y git libopenblas-dev python-dev python-pip 
	python-nose python-numpy python-scipy
	# pip install git+git://github.com/Theano/Theano.git
\end{lstlisting}
\subsubsection{Installation Keras}
\begin{lstlisting}[style=BashInputStyle]
	# apt-get install -y libhdf5-dev python-h5py python-yaml
	# pip install --upgrade six
	# cd /root
	# git clone https://github.com/fchollet/keras.git 
	# cd keras
	# python setup.py install
\end{lstlisting}
\newpage

\subsection{Docker}
\label{subsec:docker}
Die Installation unserer Applikation beinhaltet diverse Abhängigkeiten, welche für die Installation einerseits viel Zeit in Anspruch nehmen und anderseits auch nicht wirklich trivial sind.. \\
\decision{Docker}
Deshalb haben wir ein Docker Image ersellt, das auf Dockerhub \cite{DokerCrosswalk} frei zur Verfügung gestellt wird und somit den DevOps Prozess massiv vereinfach.\\

\subsubsection{Installation}
Bei der Installation von Docker ist zu beachten, dass die Anwendung nur auf 64-Bit Maschinen läuft. Weiter wurden die nachfolgenden Befehle auf Ubuntu durchgeführt und variieren deshalb je nach Betriebssystemen. 

\paragraph{Vorarbeit}
\begin{lstlisting}[style=BashInputStyle]
	# sudo apt-key adv --keyserver hkp://p80.pool.sks
	-keyservers.net:80 --recv-		
	keys 58118E89F3A912897C070ADBF76221572C52609D
	# echo 'deb https://apt.dockerproject.org/repo ubuntu-precise main' 
	>> /etc/apt/sources.list.d/docker.list
	# apt-get update
	# apt-cache policy docker-engine
	# sudo apt-get install linux-image-extra-$(uname -r)
\end{lstlisting}
\paragraph{Docker installieren}
\begin{lstlisting}[style=BashInputStyle]
	# sudo apt-get install docker-engine
\end{lstlisting}

\subsubsection{Starten}
\begin{lstlisting}[style=BashInputStyle]
	# sudo service docker start
	# sudo docker run hello-world
\end{lstlisting}

